政府百痴樓市政策

其實政府想要兩全其美想法真係好天真。
又想保障有樓人士令佢樓價唔跌。
又想幫助年輕人置業。
有可能兩樣一齊做既咩？

跟本完全自相矛盾，咁樣政府究竟想樓價升定跌，如果唔升唔跌，咪姐係無解決過任何問題？

1.唔跌得，唔可以令03年情況重現，咁會損害既有利益者。

2.要幫助年輕人置業，如要做到便要令樓市大跌。

以上跟本只能選一，無可能兩者並存。

3.唔升唔跌，等年輕人資產慢慢增加上去買到樓為止。
如果政府打算咁做，重天真，即係咩都無做過，無解決過，問題維持現狀。係樓市中位用呢招或者有效，令大多數人滿意。但而家極高位，即使唔再升，年輕人儲錢儲到老年人一樣買唔到樓。咁解決左d咩呢？

香港又話自由市場，偏偏樓就最唔自由市場，土地由政府批出，亦由幾個發展商控制。點做市場調節呢？
可以好似市場對面包價格上升？市場就自然推出更多面包去調節價格？

要解決呢個問題根本就要下狠招。，只能完全推倒其中一面，大洗牌。世界從來只能從混亂中重建，健康的樓市亦一樣。

只要有超高地價政策同150支那移民，樓價只會升。

地就得咁多，人口不斷增長，公屋隊長到冇可能等到，逼到部份人要買樓置業，再加上曾蔭權年代停建居屋，累積大量需求，求過於供，樓市點會跌？